越正面就越好運 越負面就越黑仔

如題 雖然唔會成日都係咁 但有冇人有同感？

自己分享下先

之前有日個人勁負勁頹 心情好差 嗰日落雨 我嘅繪圖板壞咗要去維修 我一手拎住盒嘢,一手擔住遮 因為就嚟刪舖所以謂有跑過去 加上焗到爆 成個人勁狼狽
上到去間嘢話要整一個月 當時仲要係有樣嘢要急住畫 聽到要整一個月即刻負能量爆燈 然後走之後唔記得拎返把遮 又要跑返上去 搞成身汗痴笠笠
都算 重點嚟喇 一邊揾梗個巴士站起邊 一邊用手機google map嘅我自然冇留意地下 一嘢踩咗落去

“咦 扁patpat 軟林林嘅？笠咖喎...”

.....

係啊 踩屎啊屌

真係好撚黑仔 但諗嘢正面嗰陣就唔會發生呢啲事喎
正面嘅時候會有啲小幸運發生 試過第一次去新地方完全冇盪失路 一去就揾到,搭小巴冇散銀俾錢個司機話唔洗俾etc...

其實可唔可以用科學嚟解釋到？例如磁場 氣場嗰啲乜乜物物

吸引力法則

咁啱得咁橋

調返轉
個人越攰運氣越好
打麻雀好精神就出沖
一攰就食糊
早幾日感冒跟住就抽籤抽中左好野

覺得自已黑仔嘅人只會留意黑仔嘢去証明自已黑仔

覺得只已好運嘅人只會留意好運嘢圦証明自已好運

我覺得打得飛機多會黑仔啲

仆你個街我一打完飛機上連登就見到你呢句

正面果陣落雨覺得好浪漫
負面果陣覺得落雨個天好黑 好煩 落完雨有彩虹 心諗d人影乜鳩 係咪成世人未見過

吸引力發則?

心態決定景界

幾十億生命射落紙巾到 我係個天都唔比好運你啦

岩岩先打完

買本秘密睇，好啱你

樓主啲錯字多到我有少少暈車浪

意識創造實相

啱啱睇咗 但呢個係用於人與人之間嘅概念
而且冇科學根據喎

“自己”

Btw 我兩樣都有留意咖

正面人行個介面會較不同

邊到 ？

屌那星 我正唔正面都咁黑仔
依家連負面都慳番

嘩 呢個觸及範圍有啲大 仲講到去世界構造 需要啲時間了解

exactly

賽斯

唔好理吸引力法則的戇鳩

心理影響居多
客觀嘅事主觀嘅心

好似吸引力法則

Copy我

我係正面完一排就會突然間好黑仔
黑仔完一排積聚返咁上下負能量又會突然行好運

咁早打飛機？

唔好追求咩解釋啦
用經驗去行事就得啦

如果你覺得個人正面左會帶黎好運
咁多d關注身邊正面既事同人 同自己情緒
大家開開心心

你心情唔好咪會自動將啲衰嘢放大同記住
心情好你明明落雨淋到狗咁都可以覺得好有feel好爽好正

Maybe 正面未必帶到好運 但負面就必定黑仔

進化論話你知負面情緒有用，
睇你識唔識運用控制，
唔好乜都屈負面情緒
好無辜㗎

我絕對係咁
所以而家都盡量平常心

又要講運氣又要屌人唔科學
運氣本身就唔科學架啦

心態會影響你身體入面既磁通量

我試過同女朋友分手後，第日收到退學信，跟住趕住返去換衫踢波，然後踩屎，個晚踢完波返去沖完涼，出去睇世界盃既時候，仲要中埋雀屎

唔正氣啲 啲精神仔倫敦金保險狗 點搵咁多錢
越正面越多人上當

咁我係問可唔可以用科學解釋啊嘛

嘩...好sad

話如果你有咩大病真係即刻要買六合彩玩下手真係醫藥費都唔使自己出。

心態問題姐
唔記得拎姐因為你將注意力擺係好黑仔好多野煩
踩屎因為你心急搵車站冇留意地下有屎

潛意識同集中力既問題引致你所謂既好運同黑仔
簡單黎講就係敏銳既直覺得遲鈍的直覺
有時太敏銳都會令你睇漏野

心情差 好多時都無左判斷力 仲有大意
令唔好彩既事不停發生 但其實可以避免

試下下次心情差抑制住 遇到乜都努力諗下解決方法

例如心情差揾路可能會燥 揾得慢 不停兜 但冷靜果時就專心到 仲有唔會得個亂字 跟住踩....

Selection bias?

我係點樣都黑仔

正面既人淨係記得好運既事 唔記得黑仔既事
咪會好似好運d

因果。

幸存者偏差

同你相反

心情好會行衰運
心情差會行好運

e.g. 我每日都坐同一班巴士返工
如果我個日心情差 就算有塞車 架巴士都會早到 咁我就可以食埋個早餐先返工
如果我個日心情好 唔知點解就算冇塞車都會遲到 早餐食唔到又會遲返到公司

其實個杯一直只有半杯水，係睇你自己點睇姐

ed迷信野邊有解釋

positive feedback同negative feedback
人會不斷搵啲supporting evidence嚟證明自己係岩
覺得自己呢排運滯 就會刻意放大啲不如意嘅事嚟強化自己的確運滯呢個諗法
反之亦然
所以child登呢啲loser集中地基本上就係一個強大嘅怨念
以下呢句廢話你聽過無限次但你做唔到：開心又一日 唔開心又一日 點鮮唔開開心心咁過？
屌那星 所有報紙，特別垃圾毒果、各種媒體、fb、啲人鳩share，全撚部都係負面、批判、死人
因為放負先有soundbite
但屌你老母啦 識唔識平衡呀
個生活就你嘅 你可以選擇每日閪口閪面然後浸喺啲芝麻綠豆但被無限放大啲垃圾負面新聞上面
又或者block鳩晒嗰啲fb入面全部都係share負面野再加comment屌多兩句嘅戇鳩
你揀你想被乜野影響啦

心境正面
最少可以令人少D將問題歸咎於運氣

點解部電腦永遠響Save之前死機?
會唔會係你既使用習慣唔好?
可能你部機廢/Window本身就廢
咁你可以勤力d Save避免重大悲劇

我調返轉
越好運越正面 越黑仔越負面

的確 人既氣場係會影響遇到既野 如果人生低潮個陣 氣場差 唔好以為個天會跌舊金比你 換句話說 保持正面開心 可以影響身邊同四圍既人

雖然我有同感 但之後會發現其實係自己放大咗個問題姐 先覺得黑仔

淡定有錢剩

屌 流嘅

行衰運頭頭碰著黑
行好運on99都賺到笑

Confirmation bias

小您老母幸運

作為一個正面嘅人，好運嘅事會比較多，原因可以分為思想上同行為上。

係思想上，好多事可以講成好運又得，唔好運又得。例如有時旺季買唔到平機票，正面嘅人會認為有位已經好好彩，但係負面嘅人著眼點會覺得買貴左。所以正面嘅人好運機會會比較高。

係行為上，正面嘅人通常比較積極解決問題。有時不幸嘅事發生左，正面嘅人好快就可以冷靜落黎，然後去解決件事，唔會比機會一個不幸引發另一個不幸。例如屋企個鬧鐘突然壞左，換個新嘅鬧鐘已經無事。若果成日諗住自己唔好運，而唔盡快換個新鬧鐘，結果返工/返學遲到，又引發另一種不幸。